交諮會指九巴承諾38億換車隊

九龍巴士有限公司專營權今年7月屆滿，交通諮詢委員會今日(16日)開會討論九巴未來為期10年的新專營權。交諮會主席郭琳廣會後指商議進展良好，九巴承諾在新專營權下，未來5年內會投資38億港元更換新車隊，又會全面採納2015年新大嶼山巴士、以及城巴有限公司港島和過海巴士網絡的專營權承諾，包括巴士可帶摺疊單車和無障礙措施，另外承諾增設免費Wi-Fi和多項票價優惠。郭預計在未來數周就九巴專營權一事，會呈交行政會議作最後決定；專營權生效後，政府亦會和九巴繼續檢討相關承諾內容是否適用於市民。

被問及九巴會否承諾減少巴士脫班情況，郭指現時九巴脫班率為1.5%，情況良好，脫班有時難以避免。另外，會上沒討論九巴車廂電視RoadShow(路訊通)相關情況，郭指日後會反映有市民認為電視廣告太多。

會上亦討論政府冀減低市民依賴機動交通工具、提倡行人友善的「香港好‧易行」計劃大方向。郭指委員會歡迎建議，盼日後全港繼續實行早前運輸及房屋局冀循4個方向推出的新措施，包括針對市民步行環境安全的「行得妥」，環境舒適的「行得爽」，路線資訊清晰的「行得醒」和步行網絡完善的「行得通」。

希望盡快將臭膠味巴士更換，全部毒氣室咁

啲車一年車就換

摺撚左RoadShow佢啦屌佢它母

不能同意更多

幾時先可以唔洗再見到樂印嗰兩件臭西

老老實實九巴不嬲成日買新車架啦
佢最大問題都唔係係巴士度

巴士有快wifi 既話可以當64k 係網巴

整返d可以打開嘅車窗啦
依家根本係毒氣室

班次
Roadshow

洗多d個內籠is ok

新座位好撚膠好窄

城巴幾時收皮或政府接管

D櫈可唔可以換撚曬佢
好撚柒硬呀，同埋可唔可以唔好咁光
有d車既光管係光到刺眼

城巴藍光都未出聲

唔乘機討論埋roadshow

新車好多都冇裝ROADSHOW，係舊車先有

一路裝緊

城巴最新用黃光，得兩三批車藍光

九巴都有藍光燈，而最新既係用白燈，仲有翻新左既車都係白色LED(呢d最刺眼)

鬧左好耐
個隻櫈平，加上要塞多d位，變左頂頭頂腳

拆撚哂啲電視最實際

「香港好˙易行」計劃，猜測應該係時任發展局局長，取消原尖沙咀碼頭巴士總站嘅一番話

有d新車上層個位窄過坐廉航